> ## Ubuntu(乌班图)是一个基于Debian的以桌面应用为主的Linux操作系。
> ### 据说其名称来自非洲南部祖鲁语或科萨语的“ubuntu”一词，意思是“人性”、“我的存在是因为大家的存在”，是非洲传统的一种价值观。
---
> ### Ubuntu
> ### [ubuntu官网](http://www.ubuntu.com/)
> ### 中文地址
> ### [中文地址](http://www.ubuntu.org.cn/index_kylin)
> ### [桌面版下载地址](http://www.ubuntu.com/download/desktop)